《金融時報》：香港前景不明 富裕階層增持現金避險

【抗暴之戰】《金融時報》：香港前景不明 富裕階層增持現金避險

香港的經濟正受到貿易戰及政治動盪的衝擊，英國《金融時報》報道，香港的富裕階層因為擔心經濟衰退，所以改變資產分配增持現金。環球管理顧問公司凱捷（Capgemini）指出，趨勢與2008年發生金融危機時相似。

凱捷對可投資資產超過100萬美元（約780萬港元）的香港高資產人士進行調查，發現他們的現金佔投資組合分配高達30.3%，多於股票的28.7%，意味着富裕階層將近1/3總資產換成現金，趨勢與2008年發生金融危機時相似，估計現金比例會在年內進一步增加。

另外，根據瑞銀及「Campden Wealth」的研究，設於香港的家族辦公室（Family Office）已增持現金至12%至14%。瑞銀財富管理大中華區全球家族辦公室主管馬托利（Enrico Mattoli）說：「這是2015年有統計以來最高的比率，『高於全球的平均水平』。」

「Campden Wealth」研究主任古奇（Rebecca Gooch）說：「家族辦公室對地緣政治的緊張局勢持謹慎態度，人們普遍認為我們已到達當前經濟周期的盡頭。」在接受調查的香港家族辦公室中，有56%預計明年經濟會出現衰退。